# Object, String, Collections

## Object

* Object - предок всех классов. Данный класс был разработан с целью назначить общее глобальное поведение для всех
  классов.
    - `String toString()` - получаем строковое представление объекта
    - `boolean equals(Object obj)` - метод для проверки эквивалентности объектов
    - `int hashCode()` - метод для получения hash-кода объекта
    - `Object clone()` - метод для клонирования объектов (не рекомендуется)
    - `wait()/notify()/notifyAll()` - методы для работы с потоками

* `hashCode()`. Хеширование - преобразование последовательности бит в другую последовательность бит. Хеширование может
  быть идеальным (без коллизий), а может быть с коллизиями.

## Collections

* Map - ассоциативный массив. Аналогичен обычному массиву, с той лиш разницей, что ключ (индекс) - может иметь
  произвольный тип.
* В остальном Map, как и массив:
    - гарантирует уникальность ключей
    - относительно быстрое время для получения значения по ключу

```
int x = a[10]; // O(1)
```

### HashMap

```java
class HashMap<K, V> {
    static final int DEFAULT_INITIAL_CAPACITY = 1 << 4; // aka 16, 2^4

    static class Node<K, V> {
        final int hash;
        final K key;
        V value;
        Node<K, V> next;
    }

    Node<K, V>[] table; // array of linked lists

    public V put(K key, V value) {
        return putVal(hash(key), key, value, false, true);
    }

    static final int hash(Object key) {
        int h;
        return (key == null) ? 0 : (h = key.hashCode()) ^ (h >>> 16);
    }

}
```

* hash(Object key) - позволяет "исправить" плохие hashCod-ы, как, например у Double

```
int hashCode = key.hashCode();
int shiftedCode = hashCode >>> 16;
int resultHashCode = hashCode ^ shidtedCode;
```

```
hashCode =    1111000000010100110111010011010 
shiftedCode = 0000000000000001111000000010100

xor -> 0 + 0 = 0, 1 + 0 = 1, 0 + 1 = 1, 1 + 1 = 0

1111000000010100110111010011010
0000000000000001111000000010100
-------------------------------
1111000000010101001111010001110
```

## Что происходит при добавлении новой пары "ключ-значение"?

1) происходит исправление плохих ключей hash(key)
2) вычисляется индекс бакета `int index = (N - 1) & hash`
3) Если бакет занят, начинается поиск места в этом бакете.
4) Сначала ключи (те, которые уже есть в бакете и тот, который приходит на вход) сравниваются через hashCode.
5) Если hasCode не совпали, значит это 100% РАЗНЫЕ КЛЮЧИ
6) Если hasCode совпали, то значит нужно сравнить equals() и точно понять, что у нас один и тот же ключ и нужно просто заменить значение.

## ПРАВИЛО!!!

* В формировании HashCode не должно участвовать больше переменных, чем в equals().
* Потому что тогда для двух одинаковых объектов по equals() могут быть разные hashCod-ы